# Tabla Periódica Interactiva — Paquete listo para subir a servidor

Esta carpeta contiene la versión profesional y monetizable de tu tabla periódica interactiva.
Puedes subir **toda la carpeta tal cual** a tu hosting (o a un servicio como Netlify, Vercel,
GitHub Pages, Hostinger, etc.) y funcionará de inmediato como un sitio estático.

## 📁 Estructura de archivos

```
/
├── index.html          → Página principal (la tabla periódica)
├── privacidad.html      → Política de Privacidad
├── cookies.html          → Política de Cookies
├── aviso-legal.html      → Aviso Legal
├── terminos.html         → Términos y Condiciones
├── 404.html               → Página de error personalizada
├── robots.txt             → Indica a Google qué puede rastrear
├── sitemap.xml             → Mapa del sitio para buscadores
├── manifest.json            → Metadatos para móviles/PWA
├── favicon.svg               → Icono del sitio
├── css/styles.css              → Todos los estilos
└── js/
    ├── elements-data.js          → Datos de los 118 elementos
    ├── app.js                      → Lógica de la tabla y el modal
    └── consent.js                    → Gestión del banner de cookies (GDPR)
```

## ✅ Qué se ha hecho por ti

- **SEO**: título y descripción optimizados, metaetiquetas Open Graph/Twitter,
  datos estructurados (`schema.org`) tipo `WebApplication` y `FAQPage`, `robots.txt`
  y `sitemap.xml`, texto introductorio y sección de preguntas frecuentes indexable
  (la tabla en sí es muy visual pero poco "legible" para buscadores, así que se
  ha añadido texto real alrededor).
- **AdSense**: bloques de anuncio ya integrados — dos raíles laterales (solo en
  pantallas grandes, ≥1100px) y dos banners horizontales dentro del contenido.
  Los anuncios **no se cargan hasta que el usuario da su consentimiento** de cookies.
- **Cookies / GDPR**: banner de consentimiento con "Aceptar", "Rechazar" y
  "Configurar", que guarda la preferencia en `localStorage` y solo activa los
  anuncios si el usuario acepta las cookies de publicidad.
- **Legal**: plantillas de Política de Privacidad, Política de Cookies, Aviso
  Legal y Términos y Condiciones.
- **Rendimiento**: CSS y JS separados en archivos cacheables, `preconnect` a
  fuentes y a los servidores de anuncios, scripts con `defer`.
- **Responsive**: los anuncios laterales se ocultan automáticamente en móvil
  para no romper el diseño; en su lugar hay anuncios horizontales dentro del
  contenido.
- Se corrigió un pequeño error en los datos originales (clave `disc` duplicada
  en el elemento Plomo).

## 🔧 Antes de publicar: cosas que TIENES que cambiar

1. **Tu ID de AdSense**: busca y reemplaza `ca-pub-XXXXXXXXXXXXXXXX` en
   `index.html` (aparece 5 veces) por tu ID real, que obtienes al crear tu
   cuenta en [google.com/adsense](https://www.google.com/adsense/). Hasta que
   no tengas cuenta aprobada, deja el sitio publicado sin ese ID activo (los
   huecos de anuncio simplemente no mostrarán nada).
2. **IDs de bloque de anuncio (`data-ad-slot`)**: los valores `0000000001`,
   `0000000002`, etc. son de ejemplo. Cuando crees tus bloques de anuncio
   reales en AdSense, sustitúyelos por los IDs que te dé Google.
3. **Tu dominio**: reemplaza `https://www.tudominio.com` por tu dominio real
   en `index.html`, `sitemap.xml`, `robots.txt` y las páginas legales
   (búscalo con Ctrl+F/Cmd+F en cada archivo).
4. **Datos del titular**: en `privacidad.html`, `aviso-legal.html` y
   `terminos.html` hay campos entre corchetes como `[NOMBRE / RAZÓN SOCIAL]`,
   `[NIF O CIF]`, `[tu-email@tudominio.com]`. Complétalos con tus datos reales.
   **Importante**: estas plantillas son una base funcional pero no sustituyen
   el asesoramiento de un abogado, especialmente si vas a operar como empresa
   o recibir tráfico de la Unión Europea.
5. **Imagen para redes sociales**: sube una imagen (1200×630px aprox.) a
   `img/og-preview.png` y actualiza la ruta si la guardas en otro sitio, para
   que las miniaturas se vean bien al compartir el enlace.

## 🚀 Pasos para publicar

1. Compra/activa un dominio (si aún no tienes) y contrata hosting, o usa un
   servicio gratuito de hosting estático como Netlify, Vercel o GitHub Pages.
2. Sube **todo el contenido de esta carpeta** (no la carpeta en sí, sino los
   archivos que hay dentro) a la raíz de tu hosting.
3. Verifica que `index.html` carga correctamente en tu dominio.
4. Solicita una cuenta en [Google AdSense](https://www.google.com/adsense/)
   con tu dominio ya publicado (Google requiere que el sitio esté online y
   tenga contenido real antes de aprobar la cuenta).
5. Cuando AdSense te apruebe, sustituye los IDs de ejemplo como se indica arriba.
6. Da de alta el sitio en [Google Search Console](https://search.google.com/search-console)
   y envía el `sitemap.xml` para acelerar la indexación.
7. (Opcional pero recomendado) Añade Google Analytics o similar para medir
   tráfico; recuerda añadir esa cookie a la tabla en `cookies.html`.

## ⚠️ Nota sobre cumplimiento de consentimiento de Google

El banner de cookies incluido es funcional (bloquea los anuncios hasta que el
usuario acepta), pero Google exige el uso de una plataforma de gestión de
consentimiento (CMP) certificada bajo el marco IAB TCF si vas a mostrar
anuncios personalizados a usuarios del Espacio Económico Europeo, Reino
Unido o Suiza. Revisa los requisitos actualizados en:
https://support.google.com/adsense/answer/13554116

## 🖼️ Sobre las imágenes de los elementos

El sitio sigue usando la API pública de Wikipedia para mostrar una foto de
cada elemento al hacer clic (se pide en el navegador del visitante, no hace
falta que hagas nada). Si algún día Wikipedia cambia su API o el elemento no
tiene imagen, se mostrará automáticamente un símbolo de reemplazo.
